【武漢肺炎】澳門出現首名本地居民感染 政府促市民避免外出

澳門出現感染新型冠狀病毒的首名本地居民個案，衛生局表示，患者居住於黑沙環馬場東大馬路的華茂新邨第二座。

消防局表示，下午 2時半接獲警員通知，華茂新邨第二座接載 1名 66歲澳門男子，他是第 8名確診患者的家屬，屬於密切接觸者，已被送路環高頂公共衛生臨牀中心隔離。

澳門社會文化司司長歐陽瑜表示，政府周一至周五維持有限度基本服務，呼籲澳門市民避免外出，居於珠海的澳門居民亦應留在家中，避免進出珠澳，希望市民與政府齊心抗疫。

歐陽瑜稱，因應澳門出現首名本地居民確診感染的個案，衛生局將此列為輸入性個案，經衛生局疾控中心排查，目前鏡湖醫院有2名醫護人員需要隔離。

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共